黨安法最新釋法：授權黨軍申請手令 要求受黨安法調查人士交出旅行證件 ( 非保釋條件 ) 七月七日生效

《中華人民共和國香港特別行政區維護國家安全法第四十三條實施細則》刊憲
＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊
《中華人民共和國香港特別行政區維護國家安全法第四十三條實施細則》（《實施細則》）今日（七月六日）刊憲公布，於七月七日生效。

全國人民代表大會常務委員會（全國人大常委會）六月三十日正式通過《中華人民共和國香港特別行政區維護國家安全法》（《國安法》），並按《基本法》第十八條的程序列入《基本法》附件三。香港特別行政區（香港特區）政府於同日晚上十一時刊憲公布實施。《國安法》第四十三條規定特區政府警務處維護國家安全部門辦理危害國家安全犯罪案件時可以採取的各種措施，並授權香港特區行政長官會同香港特別行政區維護國家安全委員會（國安委）為採取第四十三條所規定的措施制定相關實施細則。

行政長官於今日首次召開的國安委會議上，會同國安委行使《國安法》第四十三條所授予的權力，為警務處維護國家安全部門等執法機構，制定使用第四十三條所規定的措施的相關實施細則。《實施細則》包括為相關人員採取該特定措施以防範、制止及懲治危害國家安全罪行時的細則，及為確保有效執行措施所需的相關罪行和罰則，以完善特區維護國家安全的執行機制。

政府發言人指出，上述為相關人員行使各項規定措施所訂定的《實施細則》，清晰並詳細地列明執行各項措施的程序要求、所需符合的情況和審批的條件等，其目的是確保相關人員在執行《國安法》時，所行使《國安法》第四十三條的權力和採取的措施，既能達到防範、制止和懲治危害國家安全行為和活動的目的，也能同時符合《國安法》總則下對尊重和保障人權以及依法保護各項權利和自由的要求。

《實施細則》具有法律效力，詳情如下：

1. 為搜證而搜查有關地方
有關細則參照多條現行法例中有關特殊情況下容許緊急搜查的條文，包括《火器及彈藥條例》（第238章）及《進出口條例》（第60章）等。為偵查危害國家安全罪行，警務人員可向裁判官申請手令進入和搜查有關地方進行搜證。在特殊情況（如緊急情況）下，助理處長級或以上警務人員可授權其人員在無手令的情況下，進入有關地方搜證。

2. 限制受調查的人離開香港
參照現行《防止賄賂條例》（第201章）限制受調查人離境的條文，細則授權警務人員可向裁判官申請手令，要求懷疑犯了該等危害國家安全罪行而受調查的人交出旅行證件，並限制其離開香港，以免部分涉案人士潛逃海外。交出旅行證件的人，可以書面向警務處處長或裁判官申請發還該旅行證件及批准離開香港。

3. 凍結、限制、沒收及充公與危害國家安全罪行相關財產
有關安排參考現行《有組織及嚴重罪行條例》（第455章）及《聯合國（反恐怖主義措施）條例》（第575章）相關權力和規定。保安局局長如有合理理由懷疑某財產是危害國家安全罪行相關財產，可藉書面通知作出指示，任何人不得處理該財產。而原訟法庭可在律政司司長的申請下，命令將罪行相關財產充公。任何人如知悉或懷疑任何財產是危害國家安全罪行相關財產，亦有責任在切實可行的情況下盡快向警方披露，以及不得向另一人披露任何相當可能損害或會因應上述的披露而進行的任何調查的資料。律政司司長亦可向原訟法庭申請限制令或押記令，禁止任何人處理任何可變現財產，或指明可變現財產作為押記以擔保向政府繳付款項的命令，並可向法庭申請沒收危害國家安全罪行的犯罪得益，命令在訂定期間内妥為繳付追討款額。

4. 移除危害國家安全的信息及要求協助
如警務處處長有合理理由懷疑在電子平台上發布的電子信息相當可能構成危害國家安全罪行或相當可能會導致危害國家安全罪行的發生，可在保安局局長批准下，授權指定的警務處人員要求有關發布人士、平台服務商、主機服務商及／或網路服務商移除危害國家安全的信息；限制或停止任何人接達該信息；或限制或停止任何人接達該平台或相關部分。但若所需的科技並非發布者或有關服務商合理可得，或有關服務商遵從有關要求有對第三方招致相當程度損失或損害第三方的權利的風險存在，則可為合理辯解。

若有關的信息發布人未即時合作，而有關資訊會繼續在網上嚴重影響公眾，警務人員可向裁判官申請手令檢取有關電子器材，並作出行動盡快移除該信息。有關人員亦可在指定情況向裁判官申請發出手令，授權警務人員，要求有關服務商按情況所需提供有關身分紀錄或解密協助。

5. 向外國及台灣政治性組織及其代理人要求就涉港活動提供資料
警務處處長如合理地相信是防止及偵查危害國家安全罪行所需要的，可在保安局局長批准下，藉向某外國政治性組織或台灣政治性組織，或某外國代理人或台灣代理人，送達書面通知，規定該組識或代理人在指定期限內，按指定方式向警務處處長提交指明資料（包括在香港的活動及個人資料、資產、收入、收入來源及開支）。此細則參考了現有《社團條例》（第151章），社團事務主任可要求社團提供資料的條文。

6. 進行截取通訊及秘密監察的授權申請
為有效防止和偵測危害國家安全罪行及保護涉及國家安全的資料的機密性，所有截取通訊及秘密監察行動的申請，須經行政長官批准；而進行侵擾程度較低的秘密監察行動，可向行政長官指定的首長級警務處人員申請。授權當局須確定秘密行動能符合「相稱性」和「必要性」的驗證標準，方可作出授權。根據《國安法》第四十三條，國安委對警務處採取規定的措施負有監督責任，而根據實行細則，行政長官可委任一名獨立人士，協助國安委履行上述的監督責任。此外，保安局局長亦發出《運作原則及指引》，為警務人員如何作出有關申請及行使權力提供運作原則及指引，規定警務處人員在執行有關職能時須予遵守。有關《運作原則及指引》會與《實施細則》同時刊憲。

7. 提供資料和提交物料
為協助偵查危害國家安全罪行，或干犯有關罪行而獲得的得益，律政司司長或警務人員可向法庭申請批准，要求有關人士在指定時限内回答問題，或提供或交出相關資料或物料。有關條文，參考現行《有組織及嚴重罪行條例》（第455章）及《聯合國（反恐怖主義措施）條例》（第575章）相關權力和規定。

為確保上述有關措施能有效實施，《實施細則》亦按需要訂定違反規定的相關罰則。舉例而言，若無合理辯解，如信息發布人未有遵從警方移除危害國家安全的信息要求，一經定罪，可被判罰款$100,000及監禁一年；如有服務商未有遵從移除或限制或停止任何人接達危害國家安全的信息或平台，或提供協助的要求，一經定罪，則可被判罰款$100,000及監禁六個月。此外，若外國及台灣政治性組織或外國及台灣代理人未有按要求向警方提供資料，除非可證明已經盡力或有非可能控制的原因，否則一經定罪，可被判罰款$100,000及監禁六個月；而若涉及提供虛假、不正確或不完整的資料，則可被判罰款$100,000及監禁兩年，但有理由相信有關資料是真實、正確及完整則屬合理辯解。至於其他的各項，有關的罪行及免責辯護（如有訂明）與所參考的現有法律條文大致相同。在合適的情況下提供辯解條文，可以為無法遵從要求的人提供合適的辯解理由。上述的實施細則符合《國安法》及《基本法》的規定，包括關於尊重和保障人權的規定。

政府代表明日（七月七日）會出席立法會保安事務委員會、司法及法律事務委員會及政制事務委員會聯合會議，向議員講解《國安法》及《實施細則》的內容。

完
2020年7月6日（星期一）
香港時間20時16分

咁之前又話放流料

//此外，若外國及台灣政治性組織或外國及台灣代理人未有按要求向警方提供資料，除非可證明已經盡力或有非可能控制的原因，否則一經定罪，可被判罰款$100,000及監禁六個月//
係咪要拉美國大使

見到BNO平權就用金手指
英國外相話港共如果禁止香港人離港，英國都無能為力

收到風

只要懷疑你涉及國安法都可以收Passport
你一出聲，就唔走得
姐係代表香港而家呢一刻開始已經係集中營

其實都好明顯啦
英國點會無啦啦講呢樣野

史墨客

六月三十日個版本無呢樣嘢？

係連外國人都可以 直頭係人質外交

香港係一個無形既監獄
藍絲走佬，可以
但係黃既冇一個可以走，收你passport

推

理論上所有黃既、外國既都可以收Passport

法治

入領事館

原來都係用呢d低級手段
之前仲估共狗會搞錢方面

唔好以為藍就走到

即係一句總結哂：我話事

無限加法律
我話點就點

剩下一個選擇
就係兩架hms親王號要做實戰測試

一早篤爆港共想玩國安批文限制香港人出境

BNO 持有人一過關就會被貼上光時貼紙

1. 隨意侵入他人處所
2. 隨意限制出境
3. 隨意沒收財產
4. 網絡管制
5. 外部勢力全犯法
6. 隨意秘密監察
7. 隨意傳召所有人

屌你個委員會隨時係細則加野刊憲就話係法律，屈機到

交一本唔交一本得唔得?
佢地應該無我BNO申請記錄掛

利申 無BNO

只要佢鐘意
邊個都可以禁止出入境
其實無呢條條文之前已經有呢個權力

簡單啲講
呢條就係任佢玩
無論點你都係死硬

咁要偷渡出香港
香港三面環海 難度好高

即係又係靠嚇

信住楊onq

4.應該玩硬連登
3.就612, 星火
2.就BNO人士
1.所有曾經被捕人士

《中華人民共和國香港特別行政區維護國家安全法第四十三條實施細則》
＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊

我想點就點。

完
2020年7月6日（星期一）
香港時間20時16分

收passport >集中營
劇本已寫好
話留係度唔走既有心理準備未

只係有明顯條文姐
佢依家既所謂裁判官手令都係隨意申請都批
就好似以前既機埸狗鐵無限時臨時禁制令一樣
入境有權先扣留你再申請手令
根本由頭到尾都可以唔俾任何人出入境

此外，若外國及台灣政治性組織或外國及台灣代理人未有按要求向警方提供資料，除非可證明已經盡力或有非可能控制的原因，否則一經定罪，可被判罰款$100,000及監禁六個月；而若涉及提供虛假、不正確或不完整的資料，則可被判罰款$100,000及監禁兩年，但有理由相信有關資料是真實、正確及完整則屬合理辯解。

宇宙法又嚟料

佢有寫，但只係一句，冇提到係調查時就收passport，按狗做法，佢係唔會申請手令，直接拎左你先。

(二)ㅤ要求涉嫌實施危害國家安全犯罪行為的人員交出旅行證件或者限制其離境；

正式將台灣列做外國了

佢越癲代表佢越驚，同埋冇方法

台灣封硬關 唔俾台灣人再黎香港
係香港做生意果班台商仆街了

唔值錢既走到

其實真係要做難民都要偷渡架喇
陸空路基本上都係自投羅網

唔係一早已經做緊?
gphone都沒收左

宇宙治外法權

講左要走就快, d人重諗讀埋書, omg

以前好似係經法庭 過完堂再決定收唔收你本passport
依家係你一俾黑警咬就可以收

美國出軍未

可以要求英國交出BNO資料

有罪假定
要證明自己冇犯法

有錢人知驚未

佢係因為咩住單案先收

佢話點就點

大型集中營上線啦

加速加速再加速
新彊集中營我黎啦

香港已成集中營

習忠營已起好

每日都度身訂造增加條款
就黎一本字典都寫唔晒

英國政府今時今日仲會唔會理港共要求呀

冇內鬼就應該唔會

好大機會派駐黨軍去機場關口沒收所有著草BNO持有者/有錢佬

你要出到境先得
ID出境都BLOCK埋你

咁facebook/whatsapps/google唔俾資料政府
理論上香港office個阿頭
係咪中招？

CLS

出境前查你

唔用身份證出境周唔周到

終於黎到沒收passport呢步

試吓唔好俾美國人走

所以唔好諗住走精面鑽空子。今次直接收你皮。

88HK

useless
理論上就算外國護照都可以拒絕出境

電子器材係香港就會搶黎用
市民需要打開比佢調查
如果佢話你條底褲入面收埋反共標語, 都有權叫你除埋

我驚DHL多啲
因為HMPO返黎既全部都係佢地送

唯有希望佢地唔好搵自己招牌做賭注

勤力d 篤藍絲灰
if we stay, you stay with us

咁洗乜交出旅遊證件?

法官出嚟講兩句

太難
佢要查你點會呢D資料佢拎唔到
關員會唔會唔識周庭黃之鋒

CHECK IN都過唔到
等你第一關已經過唔到

今日刊憲聽日生效
離柏林圍牆不遠了

陳彥霖老母呢類人似係已被逼交出護照

收passport係特區護照，bno又贏

外國組織都被國安法規管
係咪真係要派3萬精兵去白官生擒特朗普同去唐寧街活捉BJ

連登玩撚完

準備block fb, ig, tg, whatsapp, google

錯啦，而家係藍都唔比走喎好似

推 一國兩制已死
多條戰線要人
香港自治法案 retweet國際線
35+ 黃色經濟圈 快閃文宣
BNO 5+1 提取強積金 特區免簽地位

小學雞法律 出必勝當自己嬴左

比本特區護照佢扣留囉

太撚天真 你估以前唔可以咁做？

求其出memo 當立法，屌

玩到咁盡 以佢啲邏輯 唔搞連登根本唔合理

理論上係任何人都可以被限制
只要你有錢、有權就可以買通啲人幫你搞任何人

連仔見字請逃

其實領事館去機場個段路已經玩完?

一日加一條

正

咁多人喺中國經領事館申請政治庇護
應該未夠膽搞住(只限美國領事館)

即係未被捕都要交Passport...？

timeline
聽日: 未被捕要交Passport
後日: 唔打算拘捕既都要交Passport

外國咁都唔撤僑又真係幾好野

根本由上年送中. 一開始就分明係要搞鳩有錢佬. 的佢哋上大陸
拿. 我覺得D 富豪係唔多唔小有搵打手出POST 叫人反既.
不過根本成個香港大多數.都反對送中惡法.

好想睇全部揸住外國passport冇得走

以前有冇國安法

搞僑民

yes

用bno出境？

有錢佬尤其係大陸做生意
通常都身有屎
佢哋等緊捉第一個有錢佬
之後先會肯走佬

咁交低特衰護照，用BNO 走佬

去到機場出境前截住你 拉完即上庭 就算有得保釋都九成要交證件 之前有人辦啦

無其他方法，唯有打仗一途

以前有朕即國家，今日有黨即法律

試水溫

今時今日英國軍力...........
如果美軍肯出動就完全唔同. 中共一定唔敢還拖.

誠哥又贏

試吓佢條網絡廿三條

香港獨立 唯一出路

睇嚟真係應該儘快走

果30萬回流加豬仲on99係香港鳩hea
明眼人一睇就知就快又會拎加拿大人出氣

推 7.11-12 初選票站List出爐

呢排誠哥同佢個仔. 不斷增持長和股份. 怪怪地

國安法係咪每個禮拜都有新DLC出

dhl = 順豐

仆你個街

領事館俾個臨時身分你等你有外交括免權，OK？

做齊晒

鎖身份證出境過唔到e道

照攪，邊個拎mpf走，留紀錄，同日上門收passport加抄家。

pin pls

今日觀塘中國安法係咪俾人收哂證件。。

唔差在加多兩行啦
8. 直接拖返大陸審
9. 先打靶後審訊

反正都大撚曬
你想點咪點

再係咁，逼到bno直接變bc

港共講咩調轉諗就啱

所以公務撚好快要宣誓效忠党了

吾... 今朝先講隨時改，但唔會咁快

領事館帶人出國都拉不如拉埋美國總統

係就快

你自己覺得高危 真係要走
可以沒收證件

唔覺得高危 最後呢一年都有所部署

此外，若外國及台灣政治性組織或外國及台灣代理人未有按要求向警方提供資料，除非可證明已經盡力或有非可能控制的原因，否則一經定罪，可被判罰款$100,000及監禁六個月；而若涉及提供虛假、不正確或不完整的資料，則可被判罰款$100,000及監禁兩年，但有理由相信有關資料是真實、正確及完整則屬合理辯解。

咁侵侵係咪要坐監

全部都係圈養嘅豬
套養殺is coming to town

真心跟返舊呢套外國都吹唔漲
白紙黑字寫出嚟比位鬼佬入 真係莫明其妙 真心我覺得三司喺想推矖去中共國安法度 大波華私仇公報

不過可能只係糧票專家見啲法官不受控 自己加碼又有可能

乜鳩都特殊情況
直接話散仔有任何權力做乜都得啦
事後補番個 approval 咋嘛
反正都無得挑戰呢個 approval

唔係DHL Supply chain先係順豐？

因為今次係和平政變
用一套國安法將香港政府架空
支那最鐘意搞呢啲形式主義野，所以俾位入都要做
佢已經唔會理外國點睇

黑警+狗官+太監=曱甴集團